\documentclass[10pt,a4paper,titlepage]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage[official]{eurosym}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{graphicx}
\usepackage[table]{xcolor}
\usepackage{geometry}
\geometry{top=2.54cm, left=3.1cm, right=3.1cm, bottom=2.54cm}
\setlength{\parskip}{0.5em}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{fancyref}
\usepackage{float}
\usepackage{lastpage} %número total de páginas
\usepackage{fancyhdr}

\hypersetup{
    colorlinks,
    citecolor=black,
    filecolor=black,
    linkcolor=black,
    urlcolor=black
}

\pagestyle{fancy}
\fancyhf{}
\rhead{UC3M}
\lhead{Inteligencia en la Artificial en la industria del entretenimiento}
\rfoot{Pág. \thepage \hspace{1pt} de \pageref{LastPage}}

\title{ \textbf{ \Huge{Práctica 2: Toma de decisiones}} \\ Inteligencia Artificial en la industria del entretenimiento}
\author{
\def\arraystretch{1.5}
		\begin{tabular}{lr}
			\multicolumn{1}{l}{Grupo 83} \\ \cline{1-1} \\
			Daniel Alejandro Rodríguez López & 100316890 \\
			Adrián Borja Pimentel & 100315536 \\
		\end{tabular}
}


\begin{document}
\maketitle
\setcounter{page}{2}
\tableofcontents
\newpage

\setcounter{secnumdepth}{0}
\section{Introducción}
	En el presente documento se han recogido las cuestiones solicitadas en el enunciado de la práctica, destinando para ello una sección a definir las estructuras de datos usadas para controlar el estado del juego, una segunda para describir cada uno de los árboles de comportamiento implementados, otra sección dedicada a la experimentación con el agente con diversas configuraciones y por último, una sección de conclusiones, problemas y comentarios personales sobre la realización de la práctica.

\setcounter{secnumdepth}{3}
\section{Estructuras de datos}
	Consideramos que para entender mejor el funcionamiento de los árboles de comportamiento, es más adecuado describir en primer lugar las estructuras de datos que se usan para controlar el estado del juego. Todas estas estructuras se encuentran en la clase \texttt{GameHandler} que hemos creado, llamada \texttt{JohnDoe}.

	\begin{itemize}
		\item \texttt{VCEs}: Lista que contiene todos los VCEs existentes actualmente.
		\item \texttt{trabajadoresMineral}: Lista de VCEs asignados a recolectar minerales.
		\item \texttt{trabajadoresVespeno}: Lista de VCEs asignados a recolectar gas vespeno.
		\item \texttt{unidadesPendientes}: Lista de tipo \texttt{UnitType} de unidades entrenándose en el momento actual.
		\item \texttt{unidadesMilitares}: Lista de unidades militares, no VCEs, existentes actualmente.
		\item \texttt{patrulla}: Lista de las unidades que forman la patrulla de exploración.
		\item \texttt{tropaAsalto}: Lista de las unidades que forman la tropa encargada de la defensa y el ataque.
		\item \texttt{edificiosPendientes}: Lista de tipo \texttt{UnitType} de edificios construyéndose en el momento actual.
		\item \texttt{edificiosConstruidos}: Lista de edificios construidos y existentes en el momento actual.
	
		\item \texttt{supplies, totalSupplies, barracones, refineria, fabricas, academia, arsenal} : Variables enteras que se utilizan para llevar el conteo de los edificios construidos y de los suministros ocupados y totales.

		\item \texttt{worker}: Variable de tipo \texttt{Unit} que sirve para controlar al trabajador seleccionado actualmente.
		\item \texttt{cc}: Variable de tipo \texttt{Unit} para acceder al centro de mando.
	
		\item \texttt{posBuild}: Posición donde se va a construir el último edificio.
		\item \texttt{destination}: Posición a la que mandar una unidad a explorar.
		\item \texttt{objetivo}: Unidad que será el objetivo de los ataques de nuestras tropas.
		
		\item \texttt{tramo1, tramo2}: Posiciones que definen la ruta por la que las unidades realizarán patrullas.
		
		\item \texttt{mapa}: Matriz del Tutorial 2 que sirve para representar el mapa actual. Se utiliza principalmente para encontrar los lugares donde construir edificios.
	\end{itemize}


\section{Árboles de comportamiento}
	Se han modelado 5 subárboles de decisión para definir cada uno de los comportamientos del jugador automático. A continuación se expondrá cada uno de ellos, mostrando en primer lugar su diagrama y a continuación el funcionamiento de cada uno de los nodos que lo componen.

	Los nodos hoja del árbol tienen un comportamiento común que consiste en hacer una llamada a un método de la clase \texttt{JohnDoe}, que extiende de GameHandler, y que este realice los cambios o comprobaciones sobre el juego pertinentes, devolviendo \textit{true} si todo ha salido correctamente y \textit{false} en caso contrario.

	\subsection{Recolección}

		\begin{center}
			\includegraphics[scale=0.6]{Practica2/recoleccion}
		\end{center}

		Esta secuencia busca seleccionar un VCE que no esté realizando ninguna tarea y ponerlo a recolectar minerales o gas vespeno.

		\subsubsection{VCE libre y Seleccionar VCE. \texttt{FreeWorker}}
			En este nodo se encuentra un VCE que esté sin hacer nada y no se encuentre recolectando minerales ni vespeno. Para ello se recorre la lista \texttt{VCEs} evaluando las condiciones.

			El trabajador seleccionado se almacena en la variable \texttt{worker} y se devuelve \texttt{true}. En caso de no encontrar ningún trabajador libre, se devuelve \texttt{false}.

		\subsubsection{Selector}
			\begin{itemize}
				\item Recolectar minerales: Si hay menos de 12 VCEs recolectando minerales y el VCE seleccionado está completado, se le manda a recolectar minerales. Al mismo tiempo, el trabajador seleccionado (\texttt{worker}) es liberado (igualada a null la variable).
				\item Recolectar vespeno: Si hay menos de 3 VCEs recolectando gas vespeno y el VCE seleccionado está completado, se le manda a recolectar vespeno. Al mismo tiempo, el trabajador seleccionado (\texttt{worker}) es liberado (igualada a null la variable).
			\end{itemize}

	\subsection{Entrenamiento de unidades}

		\begin{center}
			\includegraphics[scale=0.6]{Practica2/entrenar}
		\end{center}

		Entrenamiento está formado por una serie de secuencias, cada una para cada unidad posible que se quiera entrenar. El árbol desarrollado contiene las secuencias para entrenar: VCEs, Marines, Murciélagos de Fuego, Médicos y Goliats.
		No se ha realizado un árbol completo ya que no nos parece necesario incluir unidades que no tenemos intención de entrenar, como fantasmas o cualquier unidad del puerto estelar.

		Este nodo posee una serie de decoradores que indicarán cuando poder entrenar cada tipo de unidad.
		\begin{itemize}
			\item Los VCEs se entrenarán hasta llegar a un número límite.
			\item Se controla el entrenamiento de marines, murciélagos de fuego y médicos. Por cada tres marines se entrena un murciélago de fuego. Por cada cinco soldados+murciélagos se entrena un médico. Esto se realiza para mantener una distribución equitativa, además, tener médicos entre las unidades permite enfrentarse a un mayor número de enemigos y los murciélagos de fuego son útiles para pelear contra los \textit{zerg}.
		\end{itemize}

		Cada secuencia está formada por los siguientes nodos:

		\subsubsection{Comprobar recursos. \texttt{CheckResources}}
			Este nodo comprueba mediante el método \texttt{checkResources} de la clase \texttt{JohnDoe} si los recursos actuales del jugador permiten entrenar o construir la unidad indicada por parámetro.

			Si se puede pagar el coste, la función devuelve \texttt{true}, en caso contrario \texttt{false}.

		\subsubsection{Seleccionar edificio. \texttt{ChooseBuilding}}
			Este nodo verifica que se pueda entrenar la unidad correspondiente. Para ello se hace uso de la función \texttt{canMake} de bwapi, la cual recibe como argumento el tipo de unidad que queremos entrenar. Se devuelve el resultado obtenido por esta función.

		\subsubsection{Seleccionar unidad. \texttt{TrainUnit}}
			Este nodo pone a entrenar la unidad correspondiente. Para ello se recorre la lista de edificios construidos, encontrando el edificio correspondiente. Una vez encontrado el edificio adecuado, para poder entrenar la unidad no debe estar entrenándose actualmente, por lo que estaría en la lista de unidades pendientes, y el edificio donde se quiere entrenar no debe estar entrenando ninguna unidad actualmente.

			Si la unidad se pone a entrenar de forma exitosa se agrega a la lista de unidades pendientes y se devuelve \texttt{true}. En caso de no poder entrenar la unidad, se devuelve \texttt{false}.

	\subsection{Construcción}

		\begin{center}
			\includegraphics[scale=0.5]{Practica2/construccion}
		\end{center}

		Construcción está formado por una serie de secuencias, cada una para cada edificio posible que se quiera construir. El árbol desarrollado contiene las secuencias para construir: Depósito de suministros, Barracones, Refinería, Academia, Fábrica y Arsenal.
		No se ha realizado un árbol completo ya que no nos parece necesario incluir edificios que no tenemos intención de construir, como puertos estelares o bahías de ingeniería.

		Este nodo posee una serie de decoradores con los cuales se busca dar un orden y coherencia a la construcción de edificios. De esta forma sólo se construyen depósitos de suministros cuando se llega al 70\% de su capacidad y el resto de edificios, para evitar problemas, sólo se construyen una vez, haciendo uso de las variables de control declaradas en el \texttt{GameHandler}.

		Cada secuencia está formada por los siguientes nodos:

		\subsubsection{Comprobar recursos. \texttt{CheckResources}}
			Misma explicación que en la subsección anterior.

		\subsubsection{Encontrar posición. \texttt{FindPosition}}
			Este nodo hace uso de la función \texttt{findPlace} y \texttt{findPosition} de \texttt{JohnDoe}. En este método se dan dos situaciones:

			Cuando se desea construir una refinería se obtiene la posición directamente, sin buscar en el mapa. 

			Cuando se quiere construir cualquier otro edificio se realiza una búsqueda en el mapa. Para ello se toma como origen el centro de mando y como destino la posición origen más el tamaño del edificio a construir. Para realizar una búsqueda en círculo se multiplica por 1 o -1 el valor a sumar a la posición origen. Para poder aumentar el radio de búsqueda se multiplica además por una variable \texttt{i} que va aumentando su valor a medida que no se encuentran posiciones. Estas posiciones origen y destino junto con el tipo de edificio se pasan por argumento a la función \texttt{findPlace}, la cual encuentra la casilla superior izquierda adecuada donde construir el edificio.

			La posición encontrada se almacena en la variable \texttt{posBuild} de la clase \texttt{JohnDoe}. Si se encuentra una posición posible se devuelve \texttt{true}, en caso contrario, \texttt{false}.

 		\subsubsection{Seleccionar VCE. \texttt{FreeBuilder}}
			Similar al método \texttt{FreeWorker}, sin embargo, en este método se busca un trabajador ocupado en recolectar minerales, no uno que esté sin hacer nada. Esto se hace porque cuando un trabajador no está realizando nada, se le manda a recolectar minerales o vespeno y dado que el vespeno se recolecta más lento que los minerales, se prefiere quitar un recolector de minerales a uno de vespeno.

			El trabajador seleccionado se guarda en la variable \texttt{worker} de la clase \texttt{JohnDoe}.

		\subsubsection{Construir edificio. \texttt{Build}}
			Al llegar a este nodo ya se ha encontrado una posición libre y un trabajador para construir el edificio.

			En caso de estar ya en construcción el edificio (está en la lista de edificios pendientes), se devuelve \texttt{false}. En caso contrario, se utiliza la función \texttt{build} de la clase \texttt{Unit}, usando como unidad el constructor, indicándole la posición y el edificio a construir. El valor devuelto es el resultado de la función build.

	\subsection{Movimiento y exploración}
	
		\begin{center}
			\includegraphics[scale=0.5]{Practica2/movimiento}
		\end{center}

		Moverse y explorar es una secuencia en la que si hay unidades que no estén explorando, se seleccionan y envían a algún lugar del mapa para que exploren. En esta versión el comportamiento es muy sencillo y únicamente se selecciona una patrulla de hasta 3 unidades que se dedican a ir de una región a otra de forma aleatoria.

		\subsubsection{Comprobar la posición de las unidades. \texttt{CheckPositionUnits}}
			En este nodo condicional se comprueba a través del método \texttt{checkPositionUnits} que en la lista de unidades militares existen tropas completas y sin una tarea asignada, lo que significa que acaban de terminar una misión de exploración o que acaban de ser creadas.

		\subsubsection{Seleccionar unidades. \texttt{ChosseUnits}}
			Este nodo acción utiliza el método \texttt{chooseUnits} para añadir a la lista \texttt{patrulla} las nuevas unidades creadas. Esto lo hace hasta que en dicha lista hay 3 unidades, y siempre que haya al menos una unidad en la lista retorna \textit{true}.

		\subsubsection{Seleccionar posición objetivo. \texttt{ChooseDestination}}
			Llegar a este nodo de acción significa que hay unidades en la lista de patrulla. Como se ha dicho antes, en esta versión la exploración consiste en que cada unidad de la patrulla se desplaza continuamente a otras regiones seleccionadas aleatoriamente, por lo que en este nodo se realiza el paso de asignar a la variable \texttt{destination} la posición a la que desplazar la unidad de exploración.

		\subsubsection{Mandar unidades a la posición objetivo. \texttt{SendUnits}}
			Este es el último nodo de la secuencia, contiene la acción de mandar a las unidades de la lista \texttt{patrulla} que no estén en proceso de exploración a la posición escogida en el nodo anterior. Esto se hace mediante la orden \texttt{move}.

	\subsection{Ataque y defensa}

		\begin{center}
			\includegraphics[scale=0.6]{Practica2/ataque}
		\end{center}

		Atacar y defender son comportamientos muy importantes durante la partida, sin embargo, dado que la elaboración de una compleja estrategia sobre la que tomar las decisiones de estás acciones es una tarea que se profundizará en la práctica 3, se ha preferido realizar un comportamiento sencillo pero funcional. En esta secuencia se manda a las unidades militares que no forman parte de la patrulla de exploración a defender el chokePoint de la región en la que se encuentra el centro de mando inicial, y cuando estás tropas son más de 10 se les envía a atacar a las unidades enemigas descubiertas.

		\subsubsection{Comprobar el estado de las unidades. \texttt{CheckStateUnits}}
			En este nodo condicional se comprueba a través del método \texttt{checkStateUnits} que en la lista de unidades militares existen tropas completas que no pertenecen a la patrulla y que no tienen una tarea asignada, lo que significa que acaban ser creadas.

		\subsubsection{Seleccionar unidades. \texttt{ChosseTropa}}
			Este nodo acción utiliza el método \texttt{chooseTropa} para añadir a la lista \texttt{tropasAsalto} las nuevas unidades creadas. Siempre que haya al menos una unidad en la lista retorna \textit{true}.

		\subsubsection{Seleccionar objetivo. \texttt{ChooseVicitim}}
			Llegar a este nodo de acción significa que hay unidades en la lista de tropas de asalto. En futuras versiones seguramente se implementen más nodos y decoradores, sin embargo en esta versión se realiza en el método \texttt{chooseVictim} al que llama el nodo una comprobación del tamaño de la lista de tropas de asalto, si estás son más de 10 y se conoce alguna unidad enemiga que pueda estar viva, se la selecciona como objetivo, en caso contrario, se asigna a las variables \texttt{tramoX} las posiciones por las que van a patrullar las unidades, en esta versión, el chokePoint de la región donde está el centro de mando.

		\subsubsection{Mandar unidades al objetivo. \texttt{SendAttack}}
			Este es el último nodo de la secuencia, con la misma condición que en el método anterior, se envía a las tropas a atacar a la unidad objetivo con la orden \texttt{attack}, o a defender la ruta definida por los tramos con la orden \texttt{patrol}.


	Todos estos subárboles son hijos de un selector que es el único hijo del objeto \texttt{BehavioralTree} que será el que se ejecute durante el \texttt{matchFrame}. La incicialización de los árboles y de algunas variables como el centro de mando, la cantidad de suministros o la construcción del mapa de construcción se han realizado en \texttt{matchStart}.

\section{Experimentación}
	\subsection{Con información global}
		\subsubsection{Isolation - Base izquierda}
			\begin{itemize} 
			  	\item Tiempo de juego en segundos: 506 segundos (8 minutos, 26 segundos).
				\item Resultado de la partida (victoria o derrota): Derrota
				\item Número de edificios construidos: 2 depósitos de suministros, 1
				refinería, 1 barraca, 1 academia y 1 fábrica.
				\item Número de unidades militares entrenadas: 11. Entre marines,
				murcielagos de fuego y médicos.
				\item Número de unidades no militares entrenadas: 15 VCEs. El límite que hay
				impuesto.
				\item Cantidad de mineral recolectado: 4610.
				\item Cantidad de gas vespeno recolectado: 432.
				\item Número de centros de mando construidos: 1. Ya que no consideramos
				realizar expansiones en nuestro árbol de construcción.
				\item Número de refinerías de gas vespeno construidas: 1.
			\end{itemize}
			\begin{itemize}
			  	\item Tiempo de juego en segundos: 496 segundos (8 minutos, 14 segundos).
				\item Resultado de la partida (victoria o derrota): Derrota
				\item Número de edificios construidos: 2 depósitos de suministros, 1
				refinería, 1 barraca y 1 fábrica.
				\item Número de unidades militares entrenadas: 17 unidades.
				\item Número de unidades no militares entrenadas: 15 VCEs. El límite que hay
				impuesto.
				\item Cantidad de mineral recolectado: 4234.
				\item Cantidad de gas vespeno recolectado: 408.
				\item Número de centros de mando construidos: 1. Ya que no consideramos
				realizar expansiones en nuestro árbol de construcción.
				\item Número de refinerías de gas vespeno construidas: 1.
			\end{itemize}
			
		\subsubsection{Binary Brughs - Base superior}
			\begin{itemize}
			  	\item Tiempo de juego en segundos: 970 segundos (16 minutos, 10 segundos).
				\item Resultado de la partida (victoria o derrota): Derrota
				\item Número de edificios construidos: 1 depósitos de suministros, 1
				refinería, 1 barraca y 1 fábrica.
				\item Número de unidades militares entrenadas: 4 marines.
				\item Número de unidades no militares entrenadas: 14 VCEs.
				\item Cantidad de mineral recolectado: 10130.
				\item Cantidad de gas vespeno recolectado: 1544.
				\item Número de centros de mando construidos: 1. Ya que no consideramos
				realizar expansiones en nuestro árbol de construcción.
				\item Número de refinerías de gas vespeno construidas: 1.
			\end{itemize}
			\begin{itemize}
			  	\item Tiempo de juego en segundos: 830 segundos (13 minutos, 50 segundos).
				\item Resultado de la partida (victoria o derrota): Derrota
				\item Número de edificios construidos: 1 depósitos de suministros, 1
				refinería, 1 barraca y 1 fábrica.
				\item Número de unidades militares entrenadas: 3 unidades.
				\item Número de unidades no militares entrenadas: 15 VCEs. El límite que hay
				impuesto.
				\item Cantidad de mineral recolectado: 8130.
				\item Cantidad de gas vespeno recolectado: 904.
				\item Número de centros de mando construidos: 1. Ya que no consideramos
				realizar expansiones en nuestro árbol de construcción.
				\item Número de refinerías de gas vespeno construidas: 1.
			\end{itemize}
	
	\subsection{Sin información global}
		\subsubsection{Isolation - Base izquierda}
			\begin{itemize}
			  	\item Tiempo de juego en segundos: 817 segundos (13 minutos, 37 segundos).
				\item Resultado de la partida (victoria o derrota): Derrota
				\item Número de edificios construidos: 2 depósitos de suministros, 3
				refinerías, 1 barraca, y 1 fábrica.
				\item Número de unidades militares entrenadas: 20. Entre marines,
				murciélagos de fuego y médicos.
				\item Número de unidades no militares entrenadas: 15 VCEs. El límite que hay
				impuesto.
				\item Cantidad de mineral recolectado: 7738.
				\item Cantidad de gas vespeno recolectado: 920.
				\item Número de centros de mando construidos: 1. Ya que no consideramos
				realizar expansiones en nuestro árbol de construcción.
				\item Número de refinerías de gas vespeno construidas: 3. No sabemos cómo ni
				porqué, ya que sólo se debería construir 1 refinería como máximo.
			\end{itemize}
			\begin{itemize} 
			  	\item Tiempo de juego en segundos: 500 segundos (8 minutos, 20 segundos).
				\item Resultado de la partida (victoria o derrota): Derrota
				\item Número de edificios construidos: 2 depósitos de suministros, 1
				refinería, 1 barraca, 1 academia y 1 fábrica.
				\item Número de unidades militares entrenadas: 18. Entre marines,
				murciélagos de fuego y médicos.
				\item Número de unidades no militares entrenadas: 15 VCEs. El límite que hay
				impuesto.
				\item Cantidad de mineral recolectado: 4074.
				\item Cantidad de gas vespeno recolectado: 440.
				\item Número de centros de mando construidos: 1. Ya que no consideramos
				realizar expansiones en nuestro árbol de construcción.
				\item Número de refinerías de gas vespeno construidas: 1.
			\end{itemize}
		\subsubsection{Binary Brughs - Base superior}
			\begin{itemize}
			  	\item Tiempo de juego en segundos: 711 segundos (11 minutos, 51 segundos).
				\item Resultado de la partida (victoria o derrota): Derrota
				\item Número de edificios construidos: 2 depósitos de suministros, 2
				refinería, 1 barraca, 1 academia y 1 fábrica.
				\item Número de unidades militares entrenadas: 7 marines
				\item Número de unidades no militares entrenadas: 15 VCEs. El límite que hay
				impuesto.
				\item Cantidad de mineral recolectado: 6914.
				\item Cantidad de gas vespeno recolectado: 1176.
				\item Número de centros de mando construidos: 1. Ya que no consideramos
				realizar expansiones en nuestro árbol de construcción.
				\item Número de refinerías de gas vespeno construidas: 2. No sabemos cómo ni
				porqué, ya que sólo se debería construir 1 refinería como máximo.
			\end{itemize}
			\begin{itemize}
			  	\item Tiempo de juego en segundos: 611 segundos (10 minutos, 51 segundos).
				\item Resultado de la partida (victoria o derrota): Derrota
				\item Número de edificios construidos: 1 depósitos de suministros, 1
				refinería, 1 barraca y 1 fábrica.
				\item Número de unidades militares entrenadas: 8 unidades.
				\item Número de unidades no militares entrenadas: 15 VCEs. El límite que hay
				impuesto.
				\item Cantidad de mineral recolectado: 4714.
				\item Cantidad de gas vespeno recolectado: 704.
				\item Número de centros de mando construidos: 1. Ya que no consideramos
				realizar expansiones en nuestro árbol de construcción.
				\item Número de refinerías de gas vespeno construidas: 1.
			\end{itemize}
			
		A nuestro jugador no le afecta mucho cambiar entre información global e
		información parcial, ya que lo que le limita poder construir más unidades y
		avanzar es el árbol de construcción. Este árbol funciona a ratos si, a ratos
		no, sin motivo aparente. Es un apartado a mejorar de cara a la siguiente
		práctica.
		 
\section{Conclusiones}
	Esta práctica nos ha servido para conocer y pelearnos con una forma diferente para programar comportamientos. Creemos que es más sencillo generar comportamientos de esta forma ya que permite añadir/eliminar nuevas condiciones o comportamientos, además, en muchos juegos el comportamiento de los NPCs acaba creándose con árboles de comportamiento.

	Teniendo en cuenta que el grueso de la práctica se ha hecho en un fin de semana el resultado obtenido no ha sido tan malo. Sin embargo, cuando ocurría algún problema hemos perdido mucho tiempo intentando averiguar el fallo, ya que en algunos problemas no era posible hacer uso de breakpoints al llamarse en cada frame la función.

	Además, como se podrá ver en la práctica, a veces sigue haciendo comportamientos muy raros sin motivo alguno. Ej.: Construir más de una fábrica. No hay motivo para ello, cuando se construye una fábrica se aumenta su valor (mayor que cero) y si es distinto de cero no se deben construir más. Ej. 2: Construir edificios y detenerse sin motivo alguno, aunque haya espacio y recursos disponibles. Y más errores, que dependiendo del mapa van variando. Estos problemas son los que más dolores de cabeza han dado, ocupando casi todo el tiempo dedicado a la práctica.

	Otro problema que no nos han permitido desarrollar comportamientos más elaborados en lo referente a la parte militar ha sido el funcionamiento de algunos métodos que no realizaban la función que entendíamos que debían hacer o como querríamos que la hicieran. Por lo que en la siguiente práctica debemos investigar esto más a fondo.

	Por último, el problema quizá no más importante pero de los que más nos ha hecho sufrir, ha sido que no funcionara el parámetro de velocidad de juego, obligándonos a realizar todas las ejecuciones a la velocidad de juego. Esto nos ha hecho darnos cuenta que una limitación de trabajar con el juego es no poder diseñar pruebas exhaustivas y concretas, si no que se debe esperar a que se llegue al punto de juego que se quiere probar y que ciertas situaciones al depender del azar requieren varias ejecuciones inútiles.





\end{document}
